華爾街日報：中國企業開始感受到被制裁滋味

多年來，外國企業和政府指責中國政府將中國市場准入作為一種外交武器，利用抵制和商業處罰來懲罰中國政府眼中的政治不尊重行為。現在，中國企業也嘗到了遭抵制的滋味。

中國政府在國際舞台上日趨強硬的態度引發了海外消費者和監管機構的反應，他們向中國企業施加壓力，或者乾脆拒絕中國品牌，尤其是科技公司。在全球各地開展業務的中國企業中，中國科技公司相當突出。

印度對中國產品和服務的抵制最為激烈。上周20名印度士兵在與中國軍隊的邊境衝突中喪生，由此引發的憤怒情緒加劇了印度國內的一場抵制運動。在這場運動中，印度智能手機用戶大量刪除了中國生產的軟件。

印度官員表示將禁止本國國有電訊公司從中興通訊股份有限公司(ZTE Co., , ZTCOY, 簡稱:中興通訊)和華為(Huawei Technologies Co.)等中國公司購買用於未來4G移動網絡的設備。印度政府還私下警告電訊商，不要在新的5G網絡推出方面與中國公司合作。而就在去年12月份，印度還對華為和中興通訊參與該國的5G網絡試運行持歡迎態度。

對中國政策的反對亦傷害了中國公司在英國的前景。在英國，對香港自治權受到侵蝕的憤怒加大了要求首相約翰遜(Boris Johnson)禁止華為參與該國5G移動網絡的壓力。香港曾是英國的殖民地。

特朗普政府表示華為可能幫助中國政府監視或破壞這一超高速的新移動網絡。華為對此予以否認。美國一直對中國科技公司心存疑慮，近幾個月變得更加小心謹慎。在華盛頓，政府官員、議員和監管機構不斷呼籲加強對TikTok的審視。TikTok是一家中國短片平台，據研究機構SensorTower，該應用程式在美國的下載量達到1.81億次。

中國領導人一直被外界指責在國際爭端中動用「抵制外交」作為工具，利用中國10多億消費者懲罰對手經濟體。過去10年外交爭端導致中國被指責以禁令、抵制或以其他方式針對韓國超市、挪威三文魚、加拿大油菜籽、菲律賓香蕉、澳洲牛肉和美國籃球。如今隨著中國企業在其他國家建立了大量的特許經營業務，他們已變得容易受到對等舉措的衝擊。

牛津大學中國中心(University of Oxford's China Centre)主任Rana Mitter表示：「很多政府和商界人士都在想，深化與中國企業的關係是否合適，是否最終會使他們容易受到更多壓力。」

中國更加強硬的外交政策在今年變得更明顯，被稱為「戰狼」的中國外交官們轉而使用激烈的措辭來回應國際方面對該國處理疫情方式的批評。雖然這種更加強烈的民族主義精神在國內很受歡迎，但此類做法卻讓其他國家的政客和消費者反感。中國外交部沒有回覆為本文的相關查詢。

在印度，抵制中國貨的反華活動從5月28日開始不斷升溫。 5月28日，居住在拉達克的印度知名教育家Sonam Wangchuk在YouTube上發布了一段9分鐘的影片，敦促印度消費者在兩國有爭議的邊界地區發生一系列衝突後採取行動抵制中國。Wangchuk在一次訪問中表示：「如果我們只用武力來回應，就正中中國下懷。」Wangchuk在影片中號召印度人先刪除手機上的中國應用程式，再戒掉對中國電子產品和手機的依賴。這段影片的點擊量已超過400萬次。

今年5月份，一家印度軟件開發商發布了一款名為「刪除所有中國app」(Remove China Apps)的應用程式，Android用戶下載這款應用程式後，只需要點擊幾下就能移除手機上的中國應用程式。Alphabet Inc.(GOOG)旗下的Google(Google)於6月3日將該應用從Google商店下架，理由是違反Google相關政策，在此之前，估計「刪除所有中國app」下載量已接近500萬次。

根據SensorTower的數據，6月8日，TikTok在印度Google Play Store的下載排名從5月初的第4位跌至第14位。TikTok是總部位於北京的字節跳動(Bytedance Inc.)旗下的業務。字節跳動內容應用程式Helo的排名從第10位跌至第17位。字節跳動沒有回覆記者的置評請求。

由於中印兩國關係緊張加劇，一群抗議者聚集在中國智能手機品牌OPPO位於新德里東南的一家工廠外。據當地警方的一位官員表示，抗議者大多來自保守派政治組織，他們焚燒了一面中國國旗和一張中國領導人習近平的海報。他表示，工廠沒有遭到破壞。一名OPPO的發言人沒有回覆記者的查詢。

對於中國智能手機製造商來說，印度是一個重要的市場。Counterpoint Research的數據顯示，今年第一季度，中國智能手機製造商佔據印度手機市場81%的份額，創歷史新高。Counterpoint的分析師Tarun Pathak表示，所有在印度有業務的主要中國智能手機品牌最近都在大力宣揚它們印度製造的營銷資訊。

圍繞邊境衝突的憤怒情緒亦已經增加了華為和中興通訊可能被正式排除在印度5G計劃之外的可能性，給這兩家公司在全球發展的雄心壯志帶來挫折。據Gartner，印度今年對包括5G在內的先進無線基礎設施的總支出預計將達到23億美元。印度駐華大使館在其官方微博賬戶發帖，大使館6月18日發布的一篇帖子被微博審查，該帖子解釋了中國軍隊當初是如何引發邊境衝突並導致雙方都遭受了傷亡。微博是中國一家類似於Twitter的社交媒體平台。華為對此不予置評。中興通訊未回覆查詢。

中國外交部發言人趙立堅在被問及印度的抵制行動時對記者表示，衝突的責任不在中方，但他亦呼籲雙方透過外交手段來解決爭端。英國當局曾在1月份表示，將允許華為參與該國5G基礎設施的部分建設。知情人士表示，現在距離當初的表態還不到六個月，英國安全官員已傾向於建議無線運營商減少或完全放棄華為的參與。

英國議員、調查5G安全的政府小組委員會主席Tobias Ellwood在一個網絡小組會議上表示，北京對新冠病毒疫情和香港問題的處理應會促使英國重新評估與中國以及華為打交道的方式。Tobias Ellwood表示中國「開始推動一種非此即彼的願景，微妙地迫使各國在威權控制體系和我們的控制體系之間做出選擇。」

印度一家電子商店已經停止銷售中國產品。印度表示，將禁止國有電訊公司購買中國設備。圖片來源：ANUPAM NATH/ASSOCIATED PRESS

據研究公司美國富瑞金融集團(Jefferies Group LLC)的數據，華為去年在英國的利潤約為24億美元。目前尚未清楚，對中國科技公司的衝擊給中共造成的痛處是否足以使其改變姿態。分析人士說，中國在全球供應鏈中的主導地位可能會使抵制變得困難，且代價高昂。

美國富瑞金融集團(Jefferies LLC)駐香港的分析師Edison Lee認為，以5G為例，各國政府面臨著本國電訊商要求購買較低價格的華為設備的壓力，這些公司對外交問題沒那麼關心。他說：「電訊商不會基於他們是否喜歡中國來做決策。」

美國的德國馬歇爾基金會(German Marshall Fund of the United States)高級研究員Andrew Small表示，對於有海外發展雄心的中國公司而言，反對中國的全球浪潮可能會給他們造成較長期的影響。他指出：「中國咄咄逼人的外交立場——就印度而言是軍事立場——可能會對這些經濟體的數碼基礎設施建設產生持久的影響。」

世界毒瘤

除咗新疆嗰幾間仲有咩

大把賤畜仲用緊抖音喎

口交部出嚟澄清啦

唉, 大把「黃店」仲用緊支付寶啦...

"中國企業在外國建立的特許經營業務"

統統都是韭菜，北京不會放在眼内

push

刁帝真係究極加速帝黎
唔知點解自從佢稱帝完成究極進化
我越黎越覺得支爆並非幻想

差一個靚名

國際反共圈？
國際反共經濟鏈？
天下圍共？

美帝傳媒對我國說三道四, 是拿起石頭㧜自己的腳